警方：與示威者是partner 不排除借用解放軍

from 立場
【七一遊行】 警方：與示威者是 Partner 借用解放軍是「好主意」？

「七一」長周末之前，警方早已在灣仔會展一帶重重佈防，嚴陣以待。警方今午舉行記者會解釋七一大遊行當日安排，中區副指揮官辛子健強調警方「協助市民合情合理合法表達訴求」，形容與示威者關係猶如「Partner（夥伴）」，「由頭到尾，與示威者不存在對立面」。被問及警方有否借用外援，他爽快回答「good idea」，被追問是否包括中國人民解放軍或駐港部隊，他指警方向來抱持「開放思維」 （open-minded）、「希望有啲嘢進步」，但強調據他所知警方至今未有動員境外資源。

稱警與示威者非對立面
警方今午舉行記者會解釋七月一日多項公眾活動的安排，緊張的警民關係成為焦點。會展半島及灣仔北一帶道路目前已經封閉，直至升旗禮場地清理完畢為止，預計七月一日日間大部分時間維持。佈防之早，規模之大，不免令人好奇當日警力人數。記者們多次追問警力安排時，中區副指揮官辛子健均以「行動細節，不便透露」，拒絕回答。

辛子健強調，警方處理公眾活動時，「由頭到尾，與示威者不存在對立面，可以話我哋其實係一種 Partner 嚟㗎」。他解釋，警務人員旨在協助市民合情合理合法表達訴求。要改善警民關係，他認為是雙向的，「只要市民並非全心地覺得我哋與他佢哋全心對抗緊，應該好容易水到渠成，令當日活動順利完成」。

借用解放軍是「好主意」
鑑於近日公眾活動頻繁，警員工作繁忙，英國廣播公司（BBC）記者以英語向辛子健提問，警方有否借用境外資源，例如中國大陸或其他地區的協助。辛子健即時爽快回應，「It' s a good idea」（這是好主意！），但補充據他所知警方至今未有動員境外資源。

Q：have you brought in extra resource from outside, may be the mainland or other areas, for the Hong Kong Police？
A：It’s a good idea, but so far up to this moment, to my knowledge, we haven' t

其後，有中文媒體追問，是否會考慮求助於中國人民解放軍或駐港部隊時，辛子健解釋指警方向來抱持「開放思維」 （open-minded），總是「希望有啲嘢進步」，「剛才有記者朋友提出（暫借外援的）意見，因為我都係第一次聽，在座無其他記者講過，所以我覺得都係一個好嘅意見」。然而，他認為好意見不代表可以實行，「可以好肯定話你聽，我哋現階段由頭到尾完全無諗過有呢個需要。」

辨工時間吸毒

sex partner
差佬是1，示威者是0

條友忽左？

係出老解就快
即時支爆

笑話，香港出老解要正苦申請，中國批准，係區區一個毅進仔可以話事？定係佢地已經成立軍政府，取代林鄭月蛾？

依家啲老解都扮緊警察啦

完全唔明part乜撚野ner
佢會開鎗打女友打老婆？
佢以為自己好醒好風趣？

到時美軍出動

企喺對面嘅戰友

這是正式取錄的警察嗎？

黑警已經痴撚咗線，肆無忌彈吹佢唔漲咁款

睇返個記者問題我覺得佢即時意識唔到原來個記者指resource, may be from the mainland, 係指咁多野，一聽到resource就係咁話good idea

幫你試吓個頭盔硬唔硬淨
口罩work唔work姐

partner撤退緊嗰陣
你地掉催淚彈射橡膠子彈啊屌你老母